**索南却朗**（）于[藏历第七](../Page/藏历.md "wikilink")[绕迥之土羊年](../Page/绕迥.md "wikilink")（1439年）正月十日诞生在[后藏恩萨](../Page/后藏.md "wikilink")（今[日喀则](../Page/日喀则市.md "wikilink")[江当乡](../Page/江当乡.md "wikilink")）地方。幼时传说他能追述班禅第一世生前之事迹，聪明异常，后到[甘丹寺出家为僧](../Page/甘丹寺.md "wikilink")。

初名**支才贝吾**，被巴素曲结[甘丹赤巴收为门徒](../Page/甘丹赤巴.md "wikilink")，赐名**竹白旺修索南却吉朗布**。后来跟随森巴洛垂贝巴等大德学法，遂得显密诸法，衣钵真传。移居后藏隐更寺，专事禅修，并在恩萨谷建玉顶寺，有僧徒十六人，被派往各地弘法。自居恩萨曲吉颇章，亲撰详注经论。曾为[二世达赖传戒](../Page/二世达赖.md "wikilink")。[弘治十七年](../Page/弘治.md "wikilink")（1504年）[二月廿五涅槃](../Page/二月廿五.md "wikilink")，法身藏在宝塔，供奉于隐更寺，后追认为第二世班禅额尔德尼。

{{-}}

[02](../Category/班禅喇嘛.md "wikilink")
[Category:日喀则市人](../Category/日喀则市人.md "wikilink")